{
    "question": "Sebutkan sikap sikap yang dapat menjaga keutuham negara kesatuan republik indonesia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong </p><p>tidak membedakan agama teman</p><p>mengikuti musyawarah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong</p><p>kerja sama</p><p>menghargai keberagaman</p><p>saling percaya</p><p>dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kk</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ap-yang-perlu-disyukuri-oleh-para-pemimpin-920",
            "question": "Ap yang perlu disyukuri oleh para pemimpin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa adanya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersyukur karna sudah diberi jabatan yang tinggi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-memiliki-keragaman-agama-suku-bangsa-dan-budaya-berikut-301",
            "question": "Indonesia memiliki keragaman agama suku bangsa dan budaya berikut ini adalah hal yg terjadi bila rakyat indonesia tidak saling menghormati yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan terjadi perselisihan dan pertengkaran terjadi di mana mana karna tidak memiliki rasa saling menghormati</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keragaman-suku-bangsa-di-indonesia-disebebkan-oleh-faktor-534",
            "question": "Keragaman suku bangsa di indonesia disebebkan oleh faktor ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Geografis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena  indonesia adalah negara kepulauan,setiap pulau mempunyai ciri khas dan budaya masing2 dari nenek moyangnya,dan disetiap pulau juga mempunyai ciri khas tersendiri bagi daerah mereka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-rela-berkorban-adalah-sikap-yang-mencerminkan-adanya-kesedi-230",
            "question": "Sikap rela berkorban adalah sikap yang mencerminkan adanya kesedian dan ikhlasan memberikan sesuatu yang dimiliki untuk orang lain contoh nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Ketika ada tetangga yang terkena musibah, kita rela membantu.</li><li>Mematuhi tata tertib yang berlaku di lingkungan masyarakat.</li><li>Melaksanakan kewajiban di masyarakat.</li><li>Rela ikut kerja bakti.</li><li>Rela ikut ronda dan kewajiban di masyarakat lainnya.</li></ul>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendahulukan kepentingan negara diatas kepentingan pribadi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dorongan-dan-manifestasi-dinamis-dari-jiwa-45-yang-membangkitkan-201",
            "question": "Dorongan dan manifestasi dinamis dari jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Semangat 45 adalah Dorongan dan manifestasi dinamis dari Jiwa 45 yang membangkitkan kemauan untuk berjuang merebut kemerdekaan bangsa, menegakkan kedaulatan rakyat serta mengisi dan mempertahankannya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon Maaf Jika Salah Dan Semoga Membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-kita-sudah-berusaha-dengan-maksimal-tetapi-hasilnya-yang-k-210",
            "question": "Ketika kita sudah berusaha dengan maksimal tetapi hasilnya yang kita dapatkan belum sesuai dengan yang kita inginkan,sikap yang harus kita lakukan adalaha. putus adab. biasa sajac. berlapang dadad. menyesal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belapang dada</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>   karena semua yang terjadi di kehidupan kita harus di jalan kan dengan ikhlas, dan jangan berkecil hati untuk mencoba kembali,,, </p><p></p><p></p><p>maaf kalo jawabannya kurang tepat,,,, </p><p>good luck\u263a</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-memiliki-banyak-keragaman-suku-bangsa-yanf-terbentang-d-827",
            "question": "Indonesia memiliki banyak keragaman suku bangsa yanf terbentang dari sabang sampai marauke karna itu indonedia di sebut sebagai neraga ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong><em>N</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>N</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p></p><p><em>J</em><em>i</em><em>k</em><em>a</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>d</em><em>i</em><em> </em><em>t</em><em>a</em><em>n</em><em>y</em><em>a</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>I</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>k</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>d</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><em> </em><em>N</em><em>e</em><em>g</em><em>a</em><em>r</em><em>a</em><em> </em><em>K</em><em>e</em><em>p</em><em>u</em><em>l</em><em>a</em><em>u</em><em>a</em><em>n</em></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ketika-perang-mutah-pasukan-islam-ditarik-mundur-ke-a-madinah-907",
            "question": "1.ketika perang mu'tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian    2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah\r\na. raja gasan c. raja yaman\r\nb. raja abbesinia d. raja Oman\r\n3.dalam perang mut'ah zaid bin Haritsah akhirnya\r\na. menang b.kalah c.gugur d.dibai'at\r\n4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap\r\na. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi\r\n5.fathu Mekah terjadi karena\r\na. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan\r\n6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah\r\na. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza'ah\r\n7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa\r\na.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah\r\n8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk\r\na. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi\r\n9. kaum Quraisy dianggap aman apabila \r\na. zakat b.menyembah nabi c.shalat d. menutup pintu rumahnya\r\n10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi\r\na. kuat b. lemah c. biasa saja D. semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.ketika perang mu&#039;tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian<br>2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah<br>a. raja gasan c. raja yaman<br>b. raja abbesinia d. raja Oman<br>3.dalam perang mut&#039;ah zaid bin Haritsah akhirnya<br>a. menang b.kalah c.gugur d.dibai&#039;at<br>4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap<br>a. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi<br>5.fathu Mekah terjadi karena<br>a. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan<br>6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah<br>a. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza&#039;ah<br>7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa<br>a.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah<br>8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk<br>a. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi<br>9. kaum Quraisy dianggap aman apabila <br>a. zakat <br>10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi<br>a. kuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-pangkat-15625-x-1728-pliss-jawab-599",
            "question": "Akar pangkat 15.625 X 1.728. PLISS JAWAB\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Akar pangkat 3 dari 15.625 adalah 25</p><p></p><p>akar pangkat 3 dari 1.728 adalah 12</p><p></p><p></p><p>maka 25 X 12 adalah 300</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-budaya-jawa-terkenal-dengan-kehalusan-dan-lemah-lembutnya-sa-187",
            "question": "11. budaya jawa terkenal dengan kehalusan dan lemah-lembutnya. saat melihat tayangan tari srimpi yang sangat gemulai dan alunan gamelan yang lambat, sebaiknya \u2026 . *5 pointsa. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena mengantukb. saya akan tetap bertahan mengikuti acara tersebut karena terpaksac. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena tidak menyukainyad. saya akan tetap bertahan menikmati acara tersebut untuk menghormati kebudayaan suku lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "11. budaya jawa terkenal dengan kehalusan dan lemah-lembutnya. saat melihat tayangan tari srimpi yang sangat gemulai dan alunan gamelan yang lambat, sebaiknya \u2026 . *5 pointsa. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena mengantukb. saya akan tetap bertahan mengikuti acara tersebut karena terpaksac. saya akan pergi meninggalkan acara tersebut karena tidak menyukainyad. saya akan tetap bertahan menikmati acara tersebut untuk menghormati kebudayaan suku lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}